{
    "question": "Teman teman apa ada yang atu fungsi lemak dan kekurangan lemak? trims....",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "Fungsi lemak :<br>1. Untuk pembentukan sel<br>2. Membantu melancarkan buang air besar<br>3. sebagai sumber energi<br>4. mengatur suhu tubuh<br>5. menjaga organ tubuh<br><br>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<span>1. Fungsi Lemak Sebagai Sumber Energi<br></span><span>2. Mengatur Suhu Tubuh</span><br>3. Untuk Pembentukan Sel<br>Kekurangan lemak mengakibatkan perubahan pada komposisi asam lemak di \nberbagai jaringan, terutama membran sel. Selain itu terjadi penurunan \nefisiensi produksi energi di dalam sel.<br><br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "bagaimana-cara-sel-membunuh-diri-massal-247",
            "question": "Bagaimana cara sel membunuh diri massal ? \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "sel bunu diri massal artinya apa ?",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "mungkin mksd mu mati secala msal ya.. ya yg pasti sel akan mti secara masal saat kerja otak juga sdh berhenti total. yang pertama berhenti adalah organ, kemudian aliran darah, lalu kematian masal yang terjadi pada sel sehingga tidak bs beregenerasi lg<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "alat-perkembangbiakan-secara-generatif-tumbuhan-tinggi-920",
            "question": "Alat perkembangbiakan secara generatif tumbuhan tinggi \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "\u00a0&gt; Perkembangbiakan secara generatif ditandai dengan adanya peleburan antara sel  jantan dan sel betina yang menghasilkan zigot.<br>&gt; Pada tumbuhan tingkat tinggi, perkembangbiakan generatif diawali dengan  peristiwa penyerbukan yang kemudian diikuti peristiwa pembuahan yang melibatkan  bunga sebagai alat perkembangbiakan. Tumbuhan biji memiliki bunga sehingga  disebut Anthophyta. Pada bunga terdapat alat-alat kelamin, yaitu kelamin jantan  dan alat kelamin betina.<br>- Kelopak bunga berfungsi untuk menarik perhatian  serangga yang membantu penyerbukan.<br>- Alat kelamin pada bunga berupa putik  dan benang sari.<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-yang-dimaksud-fosil-mengapa-kita-tidak-boleh-menggunakan-145",
            "question": "apakah yang dimaksud fosil? Mengapa kita tidak boleh menggunakan energi yang berasal dari fosil secara berlebihan?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<strong>1.F</strong><span><strong>osil </strong><br>adalah jasad binatang atau tumbuhan atau manusia secara utuh atau bagiannya yang karena proses geologi (tertimbun tanah lalu terjadi pergantian kristal atau mineral) berubah menjadi batu dengan meninggalkan jejak bentuk fisik jasad tersebut.<br></span><br>2.Dilarang mnggunakan fosil brlebihan karena fosil trmasuk energi yg <strong>tidak dapat diperbaharui/langka</strong>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>\n                <span>1.F<span>osil <br>adalah\n jasad binatang atau tumbuhan atau manusia secara utuh atau bagiannya \nyang karena proses geologi (tertimbun tanah lalu terjadi pergantian \nkristal atau mineral) berubah menjadi batu dengan meninggalkan jejak bentuk fisik jasad tersebut.<br></span><br>2.Dilarang mnggunakan fosil brlebihan karena fosil trmasuk energi yg tidak dapat diperbaharui/langka</span>\u00a0</span>\u00a0\n                <span>\n                    \n                                    </span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-arti-binomial-nomenklatur-perkata-401",
            "question": "Apa arti binomial nomenklatur perkata",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "sistem tata nama ganda!!!! :)\u00a0<br>kata pertama menunjukkan nama genus<br>kata kedua penunjuk spesies<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-pengertian-syndhrome-gullianbarre-706",
            "question": "Apa pengertian syndhrome gullianbarre ?\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Sindrom Guillain\u2013Barr\u00e9 (disingkat SGB) atau radang polineuropati demyelinasi akut adalah peradangan akut yang menyebabkan kerusakan sel saraf tanpa penyebab yang jelas.<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "gangguan pada sistem kekebalan tubuh yang menyerang sisten saraf. (???)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-pada-penerapan-bioteknologi-konvensional-hasilnya-tidak-d-891",
            "question": "Mengapa pada penerapan bioteknologi konvensional hasilnya tidak dapat diprediksi ? ^_^",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karena cara / prosesnya yang masih tradisional, jd hasilnya jg tdk bisa diprediksi akan banyak akan sedikit, akan bagus, atau akan jelek.<br>karena tidak ada campur tangan teknologi modern yang membantu dalam proses bioteknologi tersebut.<br><br>maaf jika ada kekurangan\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "peredam-suara-terbuat-dari-bahan-yang-705",
            "question": "Peredam suara terbuat dari bahan yang ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "tebal, susah ditembus,<br>seperti wool",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-perbedaan-antara-pencernaan-kimiawi-dengan-pencernaan-me-272",
            "question": "Jelaskan perbedaan antara pencernaan kimiawi dengan pencernaan mekanis",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "percanaan menggunakan enzim, mekanis menggiunakan gigi\u00a0<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Pencernaan mekanis : Proses mengubah makanan dari ukuran besar menjadi lebih kecil dengan bantuan alat alat pencernaan.<br><br>Pencernaan kimiawi : Proses pencernaan makanan dengan bantuan zat kimia tertentu.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "fungsi-aortaarteri-pulmonalisvena-cava-superior-vena-cava-infe-889",
            "question": "fungsi aorta,arteri pulmonalis,vena cava superior, vena cava inferior,vena pulmonalis,pembuluh kapiler",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "aorta:memompa darah ke seluruh tubuh<br>arteri :memompa darah ke paru-paru<br>vena cava inferiordan superior:dari seluruh tubuh bgian atas dan bawah ke jantung<br>pembuluh kapiler<br>:menyalurkan darah",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pada-reaksi-fusi-masa-m-yang-hilang-akan-berubah-menjadi-energi-327",
            "question": "Pada reaksi fusi, masa m yang hilang akan berubah menjadi energi E, sesuai dengan persamaan Einstein",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "persamaan enstein<br>E= m.c{kuadarat}<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}